6/2(2+1)=???????

9

就咁睇你標題就應該係2同3乘完再比6除

姐係1

6/2(3)
呢到開始左至右計？

???

分數寫法同除號就唔同

9 你第2部機加返成除號上去先

試下將佢變為應用提就有答題
而家有6個蘋果，分比2組人
每組人入面係有2男1女，平均每人有幾多個蘋果？
答題會唔會係9咁
有錯請屌

當係6/2x 代x=2+1 又點計

自 題

數學老師應該有教
計數次序係由 左至右 先乘除 後加減

小學教數括號優先之後再睇乘除

你條題目似係6/(2(2+1))

但呢題只有一個運算符號

到底應該括號先定除先

括號

6÷2(3)=/=6÷2×3
好似係

悶唔悶啲

現實應用唔到既問題就咪玩啦

兩邊都有道理
今次打和

睇緊個2+1係分母定分子

其實唔存在2(2+1)?

唔存在

有六個蘋果 分左兩個人
而每個蘋果都有一條大毛蟲 兩條小毛蟲
平均每個人可以分到幾多條蟲呢?

答案會唔會係1咁
有錯請屌